有冇人對老母嘅感情好矛盾

2016年畢業返咗黎之後 其實一直都好想搬出去自己住
好唔慣同屋企人住 可能有人會覺得嗰4年點會改變到咁大
但我就係鐘意自己一個住

好少同老豆老母講野
其中一個原因係每日放工返黎好攰就會入房
再黎重點就係我講咩老母可以乜都姪住晒

例如呢
我一星期會大概做2次運動 但我偶爾會照食鐘意嘅垃圾食物
佢就話我做黎都嘥氣 減咩肥
但事實就係我的確身形好睇咗 朋友都咁講
佢就話人地氹我開心姐

我有時興起會係手機畫吓畫
有次畫咗幅自己覺得幾靚嘅畫 比佢睇
佢就話我上網搵圖自己畫兩筆就當自己畫
我即場畫多次 佢都係唔信
我呃佢有金執咩？

有時我返到屋企佢沖緊涼 沖完出黎見到我
又話我嚇死佢 我出街又話我成日出街
咁即係我係屋企又唔得 出街又唔鐘意

仲有好多事其實我好嬲 但我費事同佢嘈就選擇唔出聲
慢慢變咗唔想同佢講野 少講少姪
但近排直情係坐係道都比佢話

但其實我知佢某程度上係錫我
但呢種種事件就令我覺得佢好唔supportive
我做乜都潑冷水

我甚至係道諗 如果我而家可以離開屋企
我真係會頭也不回就走
仲有時會極端到覺得佢地走咗 我會一天都光晒
但又覺得有啲咁嘅諗法好不孝
有冇人明我

明

我雖然好想離開屋企
不過都會養佢地
我會當另類孝順
冇可能個個家庭感情好好
但都盡返養佢地嘅責任

I know that feel

自己住咗三年 宜家返咗嚟好唔慣 好嘈好煩好冇個人私隱

下年搬出嚟住

有冇諗過你老母

未必係想姪你 想同你互動下姐

既然你知佢係錫你 咁佢姪你做乜鳩？

放開一點，就用你啲例子

佢話你減黎晒氣 你啲朋友呃你
你咪話佢地呃得黎開心啊 我鍾意聽喎
咁減左少少就要獎下自己架啦 冇話晒唔晒氣

其實做到家人 你地係有一定嘅緣份 唔好輕易就搬走 更何況呢啲好雞毛蒜皮咋喎

樓主條玻璃心垃圾疾你兩句就碎哂

仲咒老母死

唉 好辛苦啊

一樣，留學關係自己一個去左外國住，住左4年，黎緊仲有一年先畢業，我只能夠講，要好好珍惜自己一個在外住既時間。

我同老豆就好Fd既，同老母就成日好多野睇唔過眼，佢又會屌下我，我又睇佢唔過眼。佢講我就得，我講佢又話我蝦佢。

講真，我去外國讀書呢幾年，除左D大事或者有時有D屋企之間必須溝通既事之外，我都好少同老母Whatapp或者視像，我係外國既時間，講真真係好似無左屋企人咁。

但我都唔覺有乜問題，習慣晒。一個人其實有時仲正。
老母反而好多野講，好似今晚咁，依家我放假，返左香港，平時都會出街返PT, 難得我返屋企食飯，我係到飲啤酒，佢又係咁屌 ... 好煩。飲個少少又係到屌。平時好多野都係到屌住晒。自己住都係爽d

家用都會照比
但我另一個黑暗面就係覺得我比佢地份家用都唔少
都成皮野 如果離開咗 可能比得30% 可能到時又拆天架啦

一返香港長住會好唔慣

仲當我細路咁管住晒真係好辛苦

但日日都總有啲野姪住晒
我同佢講過呢個問題
佢就答我 我係咁煩架啦
直接shut down我

其實我想我死多啲

係
出去讀書嗰幾年我真係冇掛住過屋企
好懷念呀

agger

一返嚟住關係就差

咁如果佢咁答 我反而真係覺得佢真係想同你互動
雖然話果個人做左幾廿年你老母

但因為冇人指正佢咩係岩 咩係唔岩
方法可能佢用錯左 但佢都想知多你一點 關心多你一點 所以唔好同佢計較咁多啦 一世人兩仔乸

有幾多個老豆老母無代溝 政見又近 興趣有共同吖 點會唔見

傻啦
你以為咁講完就冇事咩
咪又係會繼續窒你
你咁諗好似好正面
但有啲人真係乜都窒住晒
你用咩方法應對佢佢都係會窒你
把口係唔會收
長年累月點頂

好明
我都好想的起心肝唔理老豆老母
但係問心又做唔出
但深一層又對自己好委屈

之前決定出去讀書係因為當時佢管住晒
好想脫離吓
點知而家返到黎又係咁

但我真係做唔到 我唔係冇試過同佢示好
但永遠我做乜佢都潑我冷水
好冇癮姐

我同你都幾似 一開頭會駁下佢嘴
後尾唔想再嗌交就索性唔講野 成日一個人喺間房到
跟住佢就話我自閉
我諗可能伯母都係想撩下你傾計 但講野唔係好叻 用錯方法姐
又可能覺得直接咁講你畫得靚會肉麻？(我對住親嘅人有時會咁 )

我試過示好 因為唔想爆佢
好驚自己會講啲好難聽嘅說話
但一直忍自己又好難受

就係咁啦！！
所以好矛盾

我都好辛苦
我同公公婆婆住 佢地好錫我
但成日都發我脾氣 又無乜溝通
我個心都好錫佢地
但行為上真係無能為力
覺得一齊住好大壓力
少少野都問
開一開房門就問我想做咩去邊
我知係關心
但真係好大壓力

當你有一日做人老豆老母

你D仔女咪又係咁樣對你

睇開D,唔好咁介意,見一日少一日,到你嫁左出去,或者同老婆搬左出去住,你就會明點解老豆老母咁煩

宜家完全係相見難同住又難

總之我就一定搬架喇 再住喺度只會關係更差

我就快三十
一直都想搬出去自己住
但屋企得老母一個
如果我搬埋就得返佢自己
佢仲要係冇返工果d
成個生活得返我一個
我唔忍心所以一路同住
雖然同住冇咩問題
不過年紀越大就會想搬出去

我唔知呀
總之而家自閉對我黎講係屋企係最舒服
唔係唔想同佢地傾吓閒計
但唔想再比佢姪住晒

孝順下啦不肖子

自己諗下有幾耐無打過俾老母單純係為咗關心佢做緊咩

俾少咪俾少 自己出嚟洗費大咗俾少啲好正常
我為咗唔想留係屋企直程出咗去讀書
冇見咁多鬧交少咗 我覺得仲好

佢煩我我都仲可以理解
而家問題係佢姪住晒
萬一第時我有仔女一定唔會好似佢咁
但我冇諗住生

連同佢地出街食餐飯我都好唔想
因為又冇野講

我都係呀 但讀完就返黎受罪呢
返咗黎未夠兩年已經咁啦

華人社會係咁 尤其係老一輩 父母唔會將自己情感向仔女表露出黎 甚至夫妻之間都少肯「我愛你」
反而係收埋係心 佢地雖然表面上會侄你 但其實諗深一層平日既一d細小動作例如煮飯比你食 幫你洗衫 煲湯你飲都係愛既表現 只係佢地唔善於表達 亦因為面子等因素難以啟齒 唔似西方國家咁 無論三歲定八十都樂於同家人分享自己既睇法
樓主個問題主要都因為缺乏溝通
所以結論係樓主不如試下敞開心扉 主動多d同你屋企人講下自己既諗法 因為你要班老既主動係冇咩可能嫁啦 所以要改善關係就要靠樓主去踏出第一步

我都係 好享受自己一個人自閉既時候
我已經5-6年keep住係咁
不過越大就覺得大家相處時間越少 唯有迫自己忍下都同佢傾幾句囉

明
尾三個句好有共鳴我有時都咁諗
我獨生 有記憶以嚟到宜家都係籠中鳥
好想唔再有束縛

但一諗到萬一講到佢唔啱聽嘅說話 然後又鬧我
我就覺得少講少錯

有時就係越小嘅事先越攰(個心)
時間越耐呢啲小事就會轉化成心淡嘅感覺

唔好以為「都明嫁啦」 就咩都收埋係心 唔去溝通
每一段關係都要好好咁經營 唔好覺得屋企人呢段關係一早整定左就唔肯去互相理解同溝通 至於嘈交方面 唔好講話屋企 正如你同男女朋友一齊都會有爭執 所以爭執係難免既 必要時都可能要忍讓下 始終代溝會令大家價值觀唔同 但最緊要係你點去解決 比如有冇主動去消除誤解 而唔係由佢擺係度 等時間掉淡

利申 以前同屋企人關係都唔太好 但後來都因為大個左多左同屋企人溝通 所以關係都有改善

就係你咁諗 個關係先會膠住 你未試過又點知會發生咩事
如果你好聲好氣 講野又言之有理 我諗都唔會冇啦啦發火既
就算鬧 都冇咩野可怕 at least佢知道你點諗先

iktf
我老母都係好中意疾頭疾勢
搞到講兩句又嘈

不過最近經歷過大病, 幾麻煩辛苦
老母都係最擔心我個個, 煲湯送飯
買呢樣個樣比我
就會叫自己唔好成日駁咀
但係成日都忍唔住
我都係行動上回報返佢
幫手做多啲家務, 買野比佢

有班人成日叫人咩睇開啲呀，唔好理佢呀，咩都只係關心你同你傾下計咁
呢啲說話看似好正面好好
但當你遇到一個人
係連你夜沖涼(因為收夜)，同埋遲返工(因為份工真係返晏)
都可以由呢樣野開始話你，然後引伸到話你係雞係公廁，係垃圾，講足一個鐘唔停，不論你理佢又好唔理佢都好，你屌佢引好，好言相勸都好
日日如是
咁你就唔會咁諗
我唔係唔明上一輩冇讀過書，又唔識講野
但呢個唔係傷害人嘅藉口
佢係傷左就傷左

你好彩你遇唔到啫
呢個世界就係有人唔講道理

唔講以為自己出post

咁可以點
我想狠心啲呀真係
因為我仲有個呀哥 但佢一早已經冇俾家用
老豆唔生性 都冇俾
變相由我負擔哂
真的好重好累
好想叫佢兩老同呀哥傾叫佢俾返家用
我都好想結婚快啲搬出去可以唔洗再理呢個家
好自私但我唔理下自己將來我真係怕自己冇將來

真係
出聲又死 唔出聲又死
直情係我嘅存在就係唔啱

其實有時係道諗
外國都係一大個咗就自己顧自己
又唔係強逼要比家用
冇乜話孝唔孝道嘅問題
只係華人社會嘅思想就係要孝順
總之唔係做到人地口中孝順嘅事就係唔啱咁

係 我都唔明點解我哋嘅社會就係一定要仔女養老豆老母
其實我哋可以獨立已經好好
我諗我要日日咁諗去洗自己腦

睇黎巴打你都好困擾
唉現實中又唔可以同朋友講
佢地都唔覺得係咩一回事 父母一定為仔女好
但其實有時真係好難頂